%
% $Id: armonia_cromatica.tex 8 2014-02-04 21:01:21Z nicb $
%

\begin{frame}
    \frametitle{Armonia Cromatica}

    Nell'armonia cromatica il meccanismo si inverte.
    Mantenendo il principio delle note comuni e/o vicine
    vengono stabilite relazioni non funzionali dal punto di vista tonale:

    \begin{itemize}

        \item relazione cromatica delle medianti
        \item sequenze per toni vicini
        \item sequenze reali (trasposizioni non-diatoniche)
        \item movimenti paralleli delle voci
        \item sistemi alternativi di composizione degli accordi
        \item sospensione della tonalit\`a

    \end{itemize}

\end{frame}

\newcounter{rcmex}
\setcounter{rcmex}{0}
\setcounter{ms}{0}
\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
		\frametitle{Relazioni cromatiche delle medianti (\arabic{ms})}

    \begin{itemize}

        \item due accordi si trovano in relazione cromatica
            delle medianti quando sono della stessa qualit\`a (maggiore o minore)
            e le loro note fondamentali si trovano ad un intervallo di terza
            (maggiore o minore) 

    \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\refstepcounter{rcmex}
\begin{frame}
		\frametitle{Relazioni cromatiche delle medianti (\arabic{ms})}

    \begin{itemize}

				\item Esempi (\arabic{rcmex}):

            \begin{center}
                \begin{figure}
										\pgfimage[width=0.9\textwidth]{\imagedir/chrom-mediants-maj}
										\caption{\listento{\exampledir/chrom-mediants-maj.wav}{Relazioni cromatiche delle medianti maggiori}}
                \end{figure}
            \end{center}

    \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\refstepcounter{rcmex}
\begin{frame}
		\frametitle{Relazioni cromatiche delle medianti (\arabic{ms})}

    \begin{itemize}

				\item Esempi (\arabic{rcmex}):

            \begin{center}
                \begin{figure}
										\pgfimage[width=0.9\textwidth]{\imagedir/chrom-mediants-min}
										\caption{\listento{\exampledir/chrom-mediants-min.wav}{Relazioni cromatiche delle medianti minori}}
                \end{figure}
            \end{center}

    \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
		\frametitle{Relazioni cromatiche delle medianti (\arabic{ms})}

    \begin{itemize}

        \item Estensioni: relazioni doppiamente cromatiche (ad es. Do mib)

				\item \dots

    \end{itemize}

\end{frame}
